**3490. – Polygonatum officinale** All. (P. VULGARE Desf., CONVALLARIA POLYGONATUM L.). – Plante vivace de 20-50 cm, glabre, à //souche horizontale charnue renflée-noueuse, fibreuse ; //tige simple, dressée, anguleuse, nue intérieurement, courbée et feuillée dans le haut ; feuilles alternes, redressées sur 2 rangs, demi-embrassantes ou subsessiles, ovales ou oblongues, à nervures convergentes; fleurs blanc verdâtre, assez grandes, odorantes, 1-2 pendantes sur de courts pédoncules ; //périanthe //long de 2 cm sur 5-8 mm de large, //atténué à la base ; //filets glabres ; //baie de la grosseur d'un pois, //noir bleuâtre, à graines picotées de points brillants.
Bois et rochers ombragés, dans presque toute la France et en Corse. – Europe ; Asie occidentale et boréale, Japon. = Avril-juin.